【蝗式暴語警告】乜撚嘢叫快食麵 吸管同摩托車？

港呢啲：普教中改造小學生 唔識正宗廣東話

「快食麵」、「草莓」、「手提包」、「摩托車」等常見的普通話用語，竟然出自香港小學生口中，地道廣東話似乎岌岌可危！

教育局推行「普教中」多年，有學者批評「普教中」令香港小學生混淆大陸用語與地道廣東話。為了測試是否屬實，《港呢啲》街頭訪問了15名「普教中」小學生。

我們一共提供10張生活中常見物品的圖片，包括士多啤梨、手袋、即食麵、飲筒等，着受訪者答出物品名稱。結果發現，近半小學生以「陸式粵語」作答，最多人將「飲筒」講成「吸管」，其次是將「電單車」講成「摩托車」。

港大中文教育研究中心名譽總監謝錫金直言，有學校為遷就內地生，急於推行「普教中」。不過對港生來說，過早推行「普教中」易產生反效果，包括降低學習效率，甚至令他們羞於發言。作為家長，如何是好？去片睇吓教授點講！

--------------------------------
《港呢啲》：大事小事騎呢事，東網電視嚴謹選題，輕鬆製作！請關注港呢啲fb：

記者街頭測試小學生的廣東話能力，有驚人發現。(設計圖片)

電單車，70或80後稱為烈火戰車，但00後說：這是摩托車。(資料圖片)

處於學習期的小朋友，已被香港教育制度慢慢改造。(資料圖片)

當香港人真性福，生小孩子真性福

居然係東方報

屌 蝗語同化晒啲小學生

乜柒快食麵，邊到傳入黎？
我聽好多老廣東人係學香港叫公仔麵

乜唔係通常叫公仔麵？
即食麵都好少咁講

摩你老母托車

摩托車
柒到飛起

同埋乜撚野叫吸管
飲筒用黎飲野，飲水㗎嘛
吸？吸濕大笨象咩屌你老母

結婚啦
生仔啦
香港中蟈一家親

真係估唔到係東方

屌
啲老師家長都痴撚線？咁都覺得冇問題，唔糾正？

班老嘢係叫皮包骨

啲家長不知覺得幾有錢途

包乜撚嘢包
做老母嘅都唔屌柒佢！

大陸既政策幾成功
有錢既買樓落黎
無錢既乞樓落黎
香港既洗腦教育
廿年後再無香港人

屌，根本就係老母教嘅
「阿女，你睇我新買嘅包包幾靚 」
啲傳媒用，TVB又係咁用，啲師奶唔仆埋去跟撚住用咩

最正係，你睇腥港人基本上係冇乜反應嘅

時間換空間

鮑鮑換包包

屌你老母個日阿媽睇肥媽整個咩椰菜煎餅
有椰菜唔叫叫高麗菜仆你個街

吸管小丑

改咗個名高級啲, 好似係

我都想講

仲有公仔麵我叫佢做壞腦麵

台灣都用，唔係蝗語
港台友好，樓豬五毛

收皮啦呢班學者除左屌之外做到咩

食屎啦

乜撚野叫快食麵 真係第一次聽

乜撚嘢

台灣都用

應該笑鳩恰鳩呢班大陸仔啦

台狗

依家成街都大陸學生

台你老母語，呢度係香港呀

唔知你哋有冇去過太和同大埔老麥？全撚部校服撚都係講正宗蝗語
連個收銀阿姐都係蝗嚟
過多八年新界東選舉都

屌

你班食屎狗都有份將粵語收皮㗎，乜柒都加英文我屌你老母啦，話乜鳩國際語言你連自己嘅語言都未撚識啊

廿年後香港人滅族

訪問多啲呢班學生就岩啦
仲去跨境巴士站問嗰班雙非/跨境學生
日日一車車運落來香港
放學又一車車運返去中國

十年

訪問多啲呢班學生就岩啦
仲有去埋跨境巴士站問嗰班雙非/跨境學生
日日一車車運落來香港
放學又一車車運返去中國

會唔會又黎一次世界大戰
嘈飲筒同吸管呢

屌！一講起就嬲
痴撚線 一逢親放學時間
大埔就好撚多呢d垃圾支那/偽支那港蝗
屌哂佢地老母 我見一次屌一次
班支那仔都扮聽唔到

好撚可悲
睇到自己已經冇能力去改變
仲撚可悲嘅喺香港人都唔團結，唔識保護自己啲文化

吸盤小丑

屌你老母，用詞要配返個音先得架

人地國語，我地用廣東話，兩碼子事黎

摩托都唔識

你點屌？
其實佢哋個個都識廣東話，不過聚埋一齊就係要講蝗話！吱喳喳嘈過閪！佢心諗理撚得你啦！攞身份證又唔使識廣東話嘅，港豬！

識就當然識，但唔會講出口囉

學校 電視台都行呢套
仲可以點保護

叫開 飲管

中英夾雜一向係香港殖民地特色，你估係廣州廣東廣閪佬呀？

有咩計 垃圾教育制度下衍生出來嘅產物就係咁垃圾
如果學上面將飲管寫做飲筒
即食麵寫做公仔麵

先生就會話你口語入文，要扣分
btw摩托呢個字係廣東粵語，非普通話

依家學校又好補習又好，都唔係教知識，個個都係為考試，考試唔做得嘅就話錯，根本同學習呢樣野離經背道，依家仲有學校話想推stem，真係笑大人把口，學生知識面被限制，學校唔肯教，點做stem
成日有人話學生質素越來越差，都唔諗下係邊個造成

管你個頭

將來香港大致會變成好似廣州咁上下

快食麵 大陸唔係叫方便麵咩

蛋牛麵呢到有一碗，五毫一碗，好賤

肥過架摩托車即刻無晒霸氣

諗起呢條片

所以無可能靠新一代架啦
衣家係最後一代香港人了

香港新一代玩撚完
比人洗緊腦

大棕牌摩托車

唔通你寫駕駛電單車又口語入文
話普通話係書面語班仆街家長教局，到底知唔撚知普通話都有分口語架

有試過 突登行快兩步係佢地成班squad前 擰轉面 話佢地死支那仔講蝗語
又試過搭k巴（小蝗蟲校巴）屌話好撚嘈 落車鬧個老師死教畜

唉屌

白份不嬲撐粵

細個中學作文寫電單車冇問題喎
十幾會作文都係咁作

你講快食麵茶餐廳阿姐都唔理你啦

方便麵

前幾年大量雙非加上教育部門既配合，咁就比佢地打開左個缺口

叫公仔麵好正常，香港傳上去

第時個仔講呢d垃圾文真係一掌煎撚到佢嘴都咩埋一邊

我都冇話過寫電單車唔得

香港

我好討厭有人打吃
點解唔直接打食
考試阿

以前做補習聽到d學生講蝗語 會好惡咁鬧佢地 之後見到佢地d家長講d唔咸唔啖既廣東話就知無得救

乜叫快食麵咩 以前食統一即食麵好似唔係咁叫

所有咪屌你老母，自己文化都唔捍衛淨係鳩叫

個班家長覺得無問題
我身邊人都覺得無咩問題
佢地覺得「係咁架啦」
以前陳健康事件個陣，d人都叫二奶/狐狸精
而家變撚晒做小三

愛港但親共
咁撚矛盾既?

機車

吸管小丑
飲筒小丑？

佢哋消滅文化又幾有效率

小三小三，真係好撚柒，又突顯唔到嗰種風騷 / 賤 / 誘人嘅味道，毫無美感，屌你老母

屌佢老母 垃圾支那

連登都係咁呀！
你哋一直唔理一直屌返糾正嘅人！
香港人係抵死㗎！！

On9
台灣用機車 泡麵
篇新聞嘅例子擺明係支那用字
等同台灣唔會有人用乜鳩西紅柿

唔關呢個事
係因為呢d詞語係大陸衍生出黎既產物所以先反感

西紅柿真係好撚柒 同埋小三 小你老母三呀仆街

所以我好欣賞吾你老母 / 系你老母 / 小你老母鮮肉 reply
比認字特警更有意義

影響討論！
正字撚！

我係要寫蝗語呀 咬我食呀？打我丫！ 好好玩呀

有啲直頭用普通話同個細路講嘢
其實咁唔想學廣東話做乜柒要落嚟

書面語！
一直都有！

補充：唔識書面語返去讀過小學啦

明明就係吸盤小丑

依家係全世界就佢講普通話, 洗鬼學廣東話咩

可以點改變班小朋友
PS 我叫班大學生咪撚講學霸學渣呢啲垃圾字佢都改唔到口啦

收皮啦支那狗
台灣不嬲都講蕃茄
書面語你老母臭閪
垃圾

吸管以前有學過 港語黎
但係係解吸水果d管 粗長d 工業用途

唔撚係呱，而家興講學霸學渣？

支那狗開始出沒依個post

仲有手提電話唔知幾時變撚咗手機
自己有時都跟咗叫手機

單車變摩托咪又係柒式講法

支那賤種乜柒都拉台灣落水,
明明有d字台灣人唔會用
人地d法律條文都係寫機車,
仲好意思話係書面語

仲有耳機
搭車變撚咗坐車
巴士變公車
屌你老母垃圾支那最應該滅亡

好撚簡單嘅啫，人哋台灣用正體字，文字語言演變一脈相承，台語國語冇抵觸。你睇人哋選總統，一樣講台語。
但而家香港情況係，蝗語全面入侵，搞鳩我哋啲細路吖嘛屌你老母！

手機有保留餘地
因為而家係智能手機，同以前打出打入好唔同
所以其實可以分開為兩個專有名詞

其實台語用字都好柒真心覺得

點講都係支那用字最柒
又殘體 D字又樣衰

台灣用字柒係佢地嘅事,
佢地又冇搞到我地d後生
但支那蝗話又柒,
又強姦香港小朋友

截的士都變打的

打鳩啲的士

托一托單車變摩托 [black][/black]

小朋友唔恐怖 最恐怖係d 家長 見住自己個仔女咁都可以唔教返佢

搏一搏單車變摩托

見到電視訪問啲家長滿口口音已經知無得救
電話打字而家仲要個個都甘五系牙，話方便啲更加知無撚得救

暖男
最近蘋果同東方成日見呢個字 好撚嘔心

快食麵錯撚曬
廣東話意思係叫人快d食碗麵

呢個係嘔心，但蝗味冇咁濃烈

博一博，單車都變電單車

書面語！
一直都有！[/quote]
補充：唔識書面語返去讀過小學啦[/quote]

書面語又撚話唔寫得蕃茄咩
你考試寫佢敢話錯
我個女教科書都係寫蕃茄既
你就應該讀番小學 大陸仔
返你老母個閪食西紅柿

強國人唔係叫方便麵咩

烈火戰車

打的真係好撚柒
都唔明講緊乜鳩
支那人沒有一個是無辜的

博一博，單車變摩托

呢句又點？

Google左真係有咁既講法

呢句之所以好笑，正正因為摩托是蝗語，有種土味

都唔識點教

有啲好奇，以前有啲同學老母都唔係本地人
又唔會有咁既問題

乜柒快食麵,
大家叫方便面, 屌你

打錯....

乜柒快食麵,
大陸叫方便面, 屌你

乜柒方便面,
大家叫公仔麵, 屌你

呢個世上只有兩種人FB名係用英文
1)母語係英文既人
2)香港人同星加玻人
代表咩，自己諗

摩托車我細個已經聽開
利申90頭

以前都可以叫書面語
而家快食面真係

以前係香港影響大陸，套戲一出，大陸個個都衝住叫烈火戰車，緊貼香港人口味
而家香港人自己就教班細路講摩托車

真係好撚唏噓
點解班為人師表會覺得無問題
唔好同我講話咩都係打份工

最弊係d家長都洗埋腦 以為呢d先係正確中文

如果叫《烈火摩托》

仲有啲中學生明明識廣東話平時都用蝗語吹水

咁飲管算唔算蝗語?

啲家長話講普通話好丫嘛
呢條路香港人自己揀嘅

搏一搏，單車變摩托 都好耐歷史

我諗呢句都唔係呢排既事

其實只不過書面語言姐、
慢慢就冇嘢嘎啦。
冇可能叫人用飲筒黎寫作文

速食麵，又稱快熟麵、方便麵、即食麵、泡麵、快速麵、快餐麵，是一種可在短時間之內煮熟食用的麵製食品。

個細路肯定自己都亂都仆街

屌、研究呢D咁既小問題有意思乜？
人地中文堂梗係教書面語啦。

我搭車嗰陣聽過啲小學雞用廣東話嚟講牛逼
eg.哇咁牛逼嘅
嗰陣聽到起晒雞皮

Show Blocked User - 吉穿褲浪

死5毛

教育局有套 香港小學學習字詞表
喺入面會見到大部分官方建議學習o既字詞

你會見到 電單車 同 摩托車 同列為同義詞
番茄 同 西紅杮 同列為同義詞
即兩種寫法都建議學

至於 飲管 有列出但就見唔到有同義詞

其實香港開埠以嚟就乜人種都有
多學唔同語言無壞
問題係唔應該學彼忘己

如果根據 香港小學學習字詞表 去教問題其實不大
相信係某啲學校教啲唔教啲
再加上有啲學生家庭背景同圏子本來已經唔係港式
所以先會識 西紅杮 就唔識 番茄

我地母語教學書面語，口語都識。
普教中只識書面語。
學簡體唔識繁體
學繁體自然識埋簡體

btw普教中on99 港豬比人清洗都咁開心

咩叫快食麵？
中國人唔係都係叫方便麵咋咩

你下面很好吃

btw 有冇人叫開飲筒做啜筒？

中學雞年代個個都咁叫，尤其去七仔自由斟就會叫fd子攞啜筒

佢講牛B定係真係牛逼？？？？？？
牛逼咪好撚趣怪？？？？？

牛逼我屌咩，乜撚野嚟，佢老母都好撚逼下

波台班on9仔咪又係成日講依d教壞00後上連登既小學雞，有咩咁出奇？

台你老母上天台呀 電單車台灣叫機車㗎， 公仔麵佢哋叫泡麵呀大陸喱

就嚟變撚到廣州咁

成日都話台灣用台灣用
台灣同中蟈都用，唔代表嗰個字就唔係蝗語

牛B佢老母
傻B佢老母
佢老母生個垃圾出嚟

台灣將的士叫做「小黃」，便利店叫「超商」

屌 之前有個妹話萬字夾係曲別針
即刻鬧鳩佢
佢地仲要覺得無問題咁
普教中累人不淺

返工聽到啲十零廿歲嘅同事講懵壁 一臉懵壁
聽到都覺得係蝗語 問佢哋咩嚟佢哋話個個個都講

唔一定用超商,
有聽過佢地用便利商店
如果係講711有機會叫小7

大眾汽車

去baby condom走一轉，d家長覺得自己仔女蝗化晒係好事黎

仲on9過強國人
真係講得出口？

兩回事

死火我成日講咗耳機 咁應該點講?

普教中係其中一個原因
另一個原因係佢地中國人同返中國人玩
睇又睇返大陸嘢

塞入耳既叫耳筒

我一直以為headphone先叫耳筒 earphone叫耳機

塗改帶

根本好多蝗話就係詞不達意

唯一救廣東話既方法就係靠恥笑,00後最老都17歲,過多幾年就卡黎做野,到時一有d00後o靚仔返工講蝗語就要無情地笑鳩佢地,笑到佢地無地自容唔敢再講蝗語

方便麵 泡麵就聽過

無奈地都改變唔到d咩 😐

有咩問題
正宗香港人都會啦傻鳩

上條條痴上去又何來塗呢?改錯帶or塗改液我就知係乜

群眾壓力

[black]咁大反應做乜鳩 遲啲咪又係個撚個都講

十年八年前講"手機“咪又係比人屌到反艇。

今時今日 你話人講"手機". 比人屌返轉頭呀⋯⋯

你地宜家講個班小學生。咪就係呢當年度既你地囉

宜家咪變撚晒大學生 啱啱出嚟做嘢個班囉。

咪又係大撚把人話 "咩呀⋯⋯由細到大都係講"手機"㗎啦.

[/black]

塗錯帶 / 改錯帶都有用喎
利申89

手機嘅講法好似係由iphone出現開始？

我係用個動作嚟分
戴耳筒= headphone
塞耳筒= earphone
留名學嘢

二十年前已經大把人講塗改帶，改錯帶果啲大陸落來

自己用普通話講一次

手機 （國語順口）

手提 （根本香港人先會講）

97後開始大量蝗蟲入侵香港既時候 。順手帶埋落嚟」。

同樓上講個啲咩吸管 摩托車道理一撚樣。

只係當年其實落嚟既大部分都廣東省。（最多都係鄉音重，都仲聽到係廣東話）

近呢十年先多咗好多外省。投資移民（買撚貴晒啲樓個班）

（個班直頭滅視廣東話。你有你講本地話，我有我講普通話）

大致上同黑人問號個張圖係同一個意思，無估錯既話你同事應該係用weibo追星或者上大陸網追劇既臭西

應該慶幸我地仲有廣東話可以擋一擋大陸既文化，同樣係講國語既台灣比大陸潮語完全入侵哂都懵然不知，仲日日係度「寶寶心裡苦但寶寶不說」 所以廣東話真係要守住